一人一信：何漢權畢業於國立臺灣大學歷史系

何漢權早年在澳門成長，就讀澳門海星中學小學部。其母親曾於該校任教。[2]何漢權及後入讀澳門慈幼中學[3]。來到香港生活之後曾在九龍珠海書院中學部就讀預科[4]。他畢業於國立臺灣大學歷史系。他擁有20多年前線教學經驗，曾經擔任中國歷史科科主任、訓導主任、教務主任、課外活動主任及校長，其後擔任香港浸會大學教育學院兼任講師。

想唔想知道國立臺灣大學知道今日呢件事之後會有咩反應？我好想知

國立臺灣大學歷史學系 Email address
history@ntu.edu.tw

何漢權指考生不掌握事實 只按附帶資料作答有很大問題

中學文憑試歷史科其中一條必答題問考生「『1900-45 年間，日本為中國帶來的利多於弊』你是否同意此說？」引起爭議。教育局要求考評局嚴肅跟進。教育評議會主席何漢權在本台節目《千禧年代》表示，無論是題目的問法抑或附帶的資料都相當有問題和有引導性。他說，這是歷史考題，並非辯論比賽題目，嚴肅性是相當重要，如果考生不掌握事實，只是按照附帶資料作答會有很大問題。

被問到題目換成「弊多於利」是否可以接受，何漢權表示，相對會比較接近事實，他強調今次並非政治正確的問題，而是考核考生的歷史認知，亦要顧及邏輯辨證，答題目的並非「日本通」，只是中學生。對於考評局指，歷史科設有「審題委員會」，試題經成員一致接受才正式定稿，何漢權說，今次並非說是由專家及學者出題審題就可處理，考評局應該要站出來回應。

教育界立法會議員葉建源表示，從未見過教育局譴責考評局，認為是嚴重及粗暴，質疑教育局情緒化處理事件，破壞考評局這條教育支柱。他表示出考題的流程不是一個人隨便處理，過程非常嚴謹，而題目附帶的資料只是刺激考生思考，考生仍需根據自己的歷史認識作答，包括將抗戰歷史寫進去。他又說，據他了解，大部分考生回答這條題目都是寫「弊多於利」。

晒氣啦

好想知一個校長如果 bachelor degree 冇左，仲可唔可以做校長

失敗主義

參考資料

教育評議會主席：試卷具引導性 資料立場偏向支持日本

10小時前
1.00
【Now新聞台】教育評議會主席何漢權認為試卷問法具引導性，資料立場偏向支持日本。教育界立法會議員葉建源指，試題屬於開放題，學生需要加上對事實的認識作答。

何漢權：「問法是相當有問題，因為你說1900至1945年，給了這兩則資料是相連的；然後你說是否利大於弊，那個引導性是相當強烈的，特別不要忘記考生不是一個日本通的專家來，他只是一個中學生來。如果那個考生不斷回答利多於弊的話，也不能怪考生太多，但是實際上戾橫折曲。」

葉建源：「歷史科其實一直出題目都不是說要學生依照資料的方向來回答，他是可以批評那些資料。你的所知在這題之中顯得特別重要，因為那兩個資料談到1905及1912年，但是實際上你答的是答到1945年，你必然那個答案是要將你認識的，譬如抗戰的歷史寫進去，這個是必須的；如果他寫不到的話，其實說他不能夠回答、完滿地回答這個問題。」

試題 Source

推

我地港大即刻俾個榮譽博士佢

佢間中學既舊生要出聲了

至少冇左台大

多一個榮譽博士都唔夠UG學位比人遞奪咁柒

特務

佢間學校學生應該比佢洗曬腦？風采聽講紅到仆街

正常唔係榮譽博士乜乜柒柒
真係讀幾年讀返嚟嗰啲好少會畀人褫奪

讀咁多年連最基本概念都堅守唔到，歷史系恥辱

佢唔係榮譽博士學位

冇得亂咁廢左個學位架 鳩佬

有

垃圾中學嚟 自稱傳統名校

學生屋企附近水浸返學遲到 何漢權老婆叫人早啲出門口

up

台灣戰線做野

DQ佢啦屌佢老母

行外人

想問教育評議會其實係咩組織？

地位如何？有咩實權？

冇可能啦，除非你搵到證據證明佢當年未達到畢業要求就畢咗業

唔易取消咩

PUSH

國立

我細個讀中史，一向都要讀晒正反兩面意見啦

傻啦
何君堯條撚樣
同假大學學歷裁判官都有

事實係國民黨都係因為二戰敗退台灣
二戰日軍侵華搞到生靈塗炭本身就無咩爭議
出左連登主流就唔會認同連登個種極端情緒化史觀
道德高地本身都已經無
更何況佢係批評緊出題既方式太過引導，認為個syllabus無提供到足夠既材料，而同時試題既資料都唔fair
佢批評兩句就要禠奪學位
我係台大校長見到你封email都唔知笑唔笑你on9好
更何況無事無幹搵呢d火藥味重既野黎搞
咪盞搞到人地以為香港人全部都係弱智

我叫你念力抗共你都話我on9啦
唔通我話你失敗主義咩傻西

推！

普通bachelor 應該無得DQ, 一般bachelor學位以論文畢業唔係大學因為佢社會/某場域有貢獻銜授
除非佢論文係有抄襲/寫論文/讀ug果陣學術誠信有問題之類先可以DQ

cls，訓學校門口好唔好

想為學生澄清返，佢在職時期基本上大部份學生都唔妥佢，係FB secret page唔難見到學生嘅顏色係黃定藍。

無論係14年定係上年人鏈活動都有參加，唔可以話洗曬腦，但的確比好多大劣人滲透，講煲東瓜嘅學生越黎越多

利申：校友，勿相認

台大dq完佢之後會有好多連登likes
go ahead

有冇template

有冇得取消佢個學位資格?

Push

恃著教育評議會個朵扮band1 扮撚曬野
再望下同區鄧顯
人哋就真係band1 仲要校長聯署反送中
收皮啦何漢權

被問到題目換成「弊多於利」是否可以接受，何漢權表示，相對會比較接近事實
做乜尻
姐係A>B就唔得但係B<A就可以接受

最好應該係 分析利弊並加以解釋

push

台灣易好多

小學雞都可以做皇帝啦
支共無不可能

答題目的並非「_ _通」，只是中學生。

以前喺屯門仁愛堂田家炳中學做訓導主任
我哥用一種生物形容佢
我當時覺得我哥駛唔駛咁激話啲老師
到廿年後嘅今日，發覺我哥真係無錯
對唔住呀大佬

唔洗諗
台大三顏色
政治系藍
法律系綠
歷史系紅

國民黨漢奸

Dq佢

佢老味講普通話垃圾到爆。

TEMPLATE

紅底版教協

同教聯 一撚樣

弱智嗰個係你
讀過歷史嘅人根本唔會覺得條問題有問題

唔好on9啦，得閒就幫吓人，做吓實事

林榮基做野

一人一信Uuniversity of Toronto , 強烈要求下架黑警招募啟事

但教聯好似多水喉啲？

廢佬藍唔代表學生會聽佢up

點會冇
所有大學都可以隨時revoke一個degree
差在用唔用呢個權

讀嘅degree 唔同 榮譽博士
你一係就捉到佢靠抄襲攞學位
唔係就唔好搞啲無謂野啦

成班連登仔識鳩咩

個個俾狗咬 入暴動罪
跟住港共dq 你個讀返嚟嘅學士學位

on lun 9

俾佢教過我中史，深感羞愧

問題就係dse history呢一科個syllabus係有包括作答呢題需要既資料
而試題比既資料亦只係輔助 最重要既係
就你所知
本身唔答就你所知，即係你自己記得既史料，就係會低分
不過似乎ching乜撚都唔知

而且呢 你唔同意日本侵華係利多於弊呢
係可以答不同意架
只要言之成理 配以適當史實 答同意或不同意都唔會對分數有任何影響

利申：中學修history

你唔好偷換概念
條問題係無問題，事實佢批評出卷條友出得唔好都唔係咩大問題
年年都有人屌考評局啦，屌兩句就DQ呢樣DQ個樣咩
衰撚過文革
更何況根本無可能DQ到佢學位

定係你慢慢同台大校長解釋咩係黃絲藍絲
何漢權以前點樣瀨共，點解批評一條香港考評局既DSE歷史問題過於偏頗
要導致個大學學位比人DQ
點解殺人犯都未必人DQ學位，講幾句話DSE問題過於引導性要DQ學位
一係你出份template比我笑下
我叫你班柒頭唔好出醜咋 丟人現眼丟到去台灣

利申 中史5* 大學讀過N個歷史courses
你條柒頭考完DSE先教我咩係歷史啦

為左討好連登仔，毫無理據咁DQ學位
丟棄自己台大百年基業既聲譽？

所以佢講錯左
台大就要DQ佢學位？

Sorry, 我History都有個5 你唔洗解釋比我聽History點mark卷
咁佢而家批評左，咁佢真係好on9，所以send個email就DQ左佢？
你覺得台大校長見到呢個原因去DQ學位
佢會唔會笑香港人on9

成班傻西係度狙擊隻魚毛
要反駁就反駁楊潤雄啦
教育局一早知題目，大灣輝已經講明係香港版海瑞罷官
你班傻西仲係度狙擊呢條on9仔
仲話DQ人學位
唔係起樓主底見佢真係弱智
我仲以為係五毛帶風向

你條小學雞收皮啦
冇人諗住教你，要教就搵你老母教

仲有我嘅言論根本冇話去DQ呢條茂利
我只係覺得你講嘅嘢有問題

一嚟就利申自己中史5*又話自己讀幾多歷史
開口埋口柒頭又以為人哋係考緊DSE
屌你讀到大學都咁撚自卑你收皮啦

退休好耐啦。

呢個就係連登仔天真嘅地方。

姐話自己把關不力？ 邊個會做呢 D on9 嘢？

哇 慘到駁唔到 惱羞成怒要人身攻擊
“腥”左email比台大未阿 積極向上既兒登仔

要駁一篇毫無論點嘅廢話
我真係唔識駁呀歷史科高材生

通常係要捉到抄襲先踢得

但如果台大出聲屌呢條垃圾都好睇

五毛忠孝復興改名叫台北教父

令到港共刀手 係國際上聲名狼藉都係重要
所以五毛忠孝復興改名叫台北教父再阻止大家搵台大